{
    "question": "Bagaimana sistem dunia islam pada masa modern ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada abad modern ini terus berkembang ilmu pengetahuan dan teknologi. Dunia sudah berubah maju memberikan penemuan-penemuan yang mengefisiensikan kebutuhan manusia. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2> Maaf kalo salah <em> </em></h2><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>pada masa moderen ini,semakin maju</p><p> teknologi dan pengtahuan ilmu</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h2>maaf klo salah</h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "quiz-dinosaurus-merupakan-hewan-purba-yang-diperkirakan-hidup-348",
            "question": "Quiz :)    Dinosaurus merupakan hewan purba yang diperkirakan hidup ratusan tahun yang lalu. Namun terdapat spesies dinosaurus yang usianya sangat tua, nama spesies dinosaurus tersebut adalah...\r\n\r\nSyarat :\r\n- Follow (gak maksa kok ;)\r\n- Pakai Penjelasan.\r\n- Usahakan benar.\r\n- No copas.\r\n- Dilarang spam.\r\n\r\nGood Luck!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>titanosaurus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>    Dinosaurus merupakan hewan  yang hidup pada zaman purba yang diperkirakan hidup ratusan tahun yang lalu,contohnya titanosaurus merupakan jenis spesies dinosaurus yang usianya sangat tua sebab titanosaurus masih berkeliaran di Bumi ketika dinosaurus punah pada akhir Zaman Kapur sekitar 65 juta tahun lalu,ilmuan sekarang banyak mencari spesies-spesies dinosaurus ini yang berupa tulang berulang untuk di jadikan bahan untuk di museum kan. </p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut!</h2><ul><li>jelaskan sejarah dinosaurus!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/7528930</li><li>bagaimana asal mula dinosaurus!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/1456062</li><li>apa yang di maksud zaman purba!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/30688551</li><li>10 jenis dinosaurus!!</li><li>https://brainly.co.id/tugas/37204540</li></ul><p></p><p>\u2554.\u2605. .\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2557</p><h2> Detail jawaban</h2><p>\u255a\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550\u2550. .\u2605.\u255d </p><ul><li>mapel: Sejarah</li><li>jenjang: Sekolah Dasar</li><li>materi:Sejarah dinosaurus</li><li>kode soal: -</li><li>kata kunci:nama spesies dinosaurus yang usianya sangat tua</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-panjang-segitiga-siku-siku-a18cm-dan-b30cm-berapakah-panja-800",
            "question": "Jika panjang segitiga siku-siku A=18cm dan b=30cm berapakah panjang c?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>240cm</p><p>maaf kalau salah(:</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-menjadi-unsur-penting-dalam-memastikan-kebenaran-sebuah-190",
            "question": "Apa yang menjadi unsur penting dalam memastikan kebenaran sebuah sejarah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>agar generasi selanjutnya  tidak salah telaah mengenai sejarah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angklung-adalah-alat-musik-tradisional-yang-berasal-dari-jawa-an-163",
            "question": "Angklung adalah alat musik    tradisional yang berasal dari\r\njawa. angklung merupakan alat\r\nmusik dengan cara...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cara memainkan nya dengan di goyang  kan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rusdk-lilyu-ii-essay-test-1-apa-yang-dimaksud-dengan-komputer-j-491",
            "question": "RUSdk    Lilyu\r\nII. Essay Test\r\n1. Apa yang dimaksud dengan komputer Jelaskan..?\r\n2. Komponen computer ada 3 ,Tuliskan.?\r\n3. Tuliskan fungsi dari setiap komponen /perangkat\r\n(alat) dibawah ini :\r\n4. Apa yang dimaksud dengan Perangkat proses...?\r\n5. Siapa\r\npenemu computer\r\ndan\r\nkomputernya ,Tuliskan.?\r\nnama\r\nnama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.pengertian menurut Elias M. Awad komputer adalah sebuah alat penghitung yang memproses data untuk disajikan dalam bentuk data digital dan data analog.</p><p>2.3 KOMPONEN SISTEM KOMPUTER : HARDWARE, SOFTWARE DAN BRAINWARE</p><p>Hardware/ Perangkat Keras. Hardware merupakan perangkat keras yang kasat mata dan memiliki wujud fisik yang dapat diraba. ...</p><p>Software/ Perangkat Lunak. Komponen sistem komputer selanjutnya adalah software. ...</p><p>Brainware.</p><p>5.charles babage</p><p>jadikan Jawaban tercedas dan subrek vernalta</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "khalifah-pengganti-abu-bakar-as-shiddiq-adalah-492",
            "question": "Khalifah pengganti Abu Bakar as-Shiddiq Adalah? \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Khalifah pengganti Abu Bakar As-Siddiq adalah <strong>Umar bin Khattab.</strong></p><p><strong></strong></p><h2>Pembahasan</h2><p>Umar bin Khattab adalah khalifah yang ditunjuk langsung oleh Abu Bakar sebagai khulafaur rasyidin kedua untuk menggantikan Abu Bakar As-Siddiq. Umar menjabat sebagai khalifah selama sepuluh tahun lebih enam bulan yaitu pada tahun 634 masehi sampai tahun 644 masehi dan berhasil meraih beberapa prestasi seperti perluasan wilayah islam, mengurus sistem administrasi serta sistem keuangan negara, dan membuat kalender hijriyah.</p><p><strong>\u21d2 Perluasan wilayah Islam</strong></p><p>Perluasan Islam pada masa Umar bin Khattab disebut sebagai Futuhat Al-Islamiyyah secara bahasa diartikan sebagai pembukaan wilayah Islam. Umar bin Khattab memperluas beberapa wilayah seperti Jazirah Arab, Palestina, Mesir, Persia, serta Syiria. Pada masa itu juga, Umar berhasil merebut Syam, Mesir, serta Irak menjadi wilayah kekuasaan Islam.</p><p><strong>\u21d2 Mengurus sistem administrasi &amp; keuangan</strong></p><p>Umar bin Khattab membentuk banyak dewan seperti dewan kepolisian, \u00a0ketentaraan, kehakiman, perpajakan, dan lain-lain. Umar juga membuat sistem mata uang sendiri seperti dinar dan dirham. Untuk orang yang bukan muslim, beliau memberi kebebasan dalam memeluk agama asalkan tidak mengganggu agama yang lain. Umar membuat departemen untuk mengurus urusan negara seperti diwanul kharj, diwanul mal, dan lain-lain.</p><p><strong>\u21d2 Membuat kalender hijriyah</strong></p><p>Kalender hijriyah dibuat oleh Umar untuk memudahkan umat muslim dalam menjalankan aktivitas keagamaan. Sistem penanggalan kalender hijriyah dihitung dengan dimulai dari tanggal 1 Muharram dihitung setelah masa hijrahnya nabi Muhammad SAW. Kalender hijriyah merupakan penemuan Umar bin Khattab yang sampai saat ini masih digunakan oleh orang Islam.</p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><ol><li>Sebutkan departemen departemen yang di dirikan oleh Khalifah Umar bin Khattab I https://brainly.co.id/tugas/22762098</li><li>Sebutkan contoh sikap demokratis yang dilakukan khalifah umar bin khattab I https://brainly.co.id/tugas/21442909</li><li>Undang undang yang dibuat oleh khalifah umar bin khatab I https://brainly.co.id/tugas/14361526</li></ol><p></p><h2>Detail jawaban</h2><p>Kelas : 7 </p><p>Mapel : Sejarah</p><p>Materi : Masa kepemimpinan khulafaur rasyidin</p><p>Kode kategorisasi : 7.3</p><p>Kata kunci : Khalifah pengganti Abu Bakar As-Siddiq.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "memotong-ujung-kemaluan-pada-saat-kitan-disebut-akasyafah-bkaza-502",
            "question": "Memotong ujung kemaluan pada saat kitan disebut A.kasyafah B.kazanah C.pasrah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Kasyafah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ko nanya saya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sunat adalah operasi pengangkatan kulit yang menutupi ujung penis di bagian luar. Meski terdengar menyeramkan, tetapi prosedur ini cukup umum untuk anak laki-laki yang baru lahir di beberapa bagian dunia.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-masa-khalifah-utsman-al-quran-dibukukan-377",
            "question": "Mengapa pada masa Khalifah Utsman Al Quran dibukukan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Alasan Khalifah usman melakukan pembukuan Al-Quran adalah karena saat itu terjadi perselisihan mengenai cara membaca Al Quran yang ALLAh turunkan dalam 7 logat, maka kemudian beliau menyeragamkan menjadi satu logat saja yaitu logat orang Quraisy.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabnya : karena Peperangan Yang melibatkan sejumlah besar sahabat yang hafal Alquran. Dalam peperangan ini, 70 orang hafiz (penghafal Alquran) dari para sahabat gugur.</p><p>maaf kalo slh sumber : gg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-wali-local-yg-berperan-penting-dalam-islamisasi-dipulau-106",
            "question": "Sebutkan wali local yg berperan penting dalam islamisasi dipulau jawa .bantu jwb dong\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> 1. sunan gresik</p><p>2.sunan ampel</p><p>3.sunan bonang</p><p>4.sunan drajat</p><p>5.sunan kudus</p><p>6.sunan giri</p><p>7.sunan kali jaga</p><p>8.sunan muria</p><p>9.sunan gunung jati</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>itu aja ngab makasi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-kota-amerika-serikat-adalah-965",
            "question": "Ibu kota amerika serikat adalah.....?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Washington D.C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ini jawaban dari saya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}